| 🔢 Categoría | 📌 Propiedad / Fórmula | 🧠 Explicación / Ejemplo |
|-------------|-------------------------|---------------------------|
| **1. Distributiva** | \( a(b + c) = ab + ac \) | Se usa para multiplicar un número por un paréntesis. Ej: \( 2(x + 3) = 2x + 6 \) |
|  | \( a(b - c) = ab - ac \) | Igual que antes, pero con resta. Ej: \( 3(x - 1) = 3x - 3 \) |
| **2. Productos notables** | \( (a + b)^2 = a^2 + 2ab + b^2 \) | Cuadrado de binomio. Ej: \( (x + 2)^2 = x^2 + 4x + 4 \) |
|  | \( (a - b)^2 = a^2 - 2ab + b^2 \) | Cuadrado con resta. Ej: \( (x - 3)^2 = x^2 - 6x + 9 \) |
|  | \( (a + b)(a - b) = a^2 - b^2 \) | Diferencia de cuadrados. Fundamental en racionalización. Ej: \( (\sqrt{3} + 1)(\sqrt{3} - 1) = 3 - 1 = 2 \) |
| **3. Potencias (leyes de los exponentes)** | \( a^m \cdot a^n = a^{m+n} \) | Multiplicación con misma base. Ej: \( 2^3 \cdot 2^2 = 2^5 = 32 \) |
|  | \( \frac{a^m}{a^n} = a^{m-n} \) | División de potencias. Ej: \( \frac{5^4}{5^2} = 5^2 = 25 \) |
|  | \( (a^m)^n = a^{m \cdot n} \) | Potencia de potencia. Ej: \( (x^2)^3 = x^6 \) |
|  | \( (ab)^n = a^n \cdot b^n \) | Potencia de un producto. Ej: \( (2x)^3 = 8x^3 \) |
|  | \( \left(\frac{a}{b}\right)^n = \frac{a^n}{b^n} \) | Potencia de una fracción. Ej: \( \left(\frac{x}{2}\right)^2 = \frac{x^2}{4} \) |
| **4. Raíces y radicales** | \( \sqrt[n]{a} = a^{1/n} \) | Raíz en forma de exponente fraccionario. Ej: \( \sqrt[3]{5} = 5^{1/3} \) |
|  | \( \sqrt[n]{a^m} = a^{m/n} \) | Ej: \( \sqrt[3]{8^2} = 8^{2/3} \) |
|  | \( \sqrt{a} \cdot \sqrt{b} = \sqrt{ab} \) | Producto de raíces. Ej: \( \sqrt{2} \cdot \sqrt{3} = \sqrt{6} \) |
|  | \( \frac{\sqrt{a}}{\sqrt{b}} = \sqrt{\frac{a}{b}} \) | División de raíces. Ej: \( \frac{\sqrt{6}}{\sqrt{3}} = \sqrt{2} \) |
|  | \( \sqrt{a^2} = |a| \) | La raíz cuadrada de un cuadrado da el valor absoluto. Ej: \( \sqrt{(-4)^2} = 4 \) |
| **5. Racionalización (casos típicos)** | \( \frac{a}{\sqrt{b}} \cdot \frac{\sqrt{b}}{\sqrt{b}} = \frac{a\sqrt{b}}{b} \) | Raíz sola en el denominador. |
|  | \( \frac{a}{c\sqrt{b}} \cdot \frac{\sqrt{b}}{\sqrt{b}} = \frac{a\sqrt{b}}{cb} \) | Coeficiente con raíz. |
|  | \( \frac{1}{a + \sqrt{b}} \cdot \frac{a - \sqrt{b}}{a - \sqrt{b}} = \frac{a - \sqrt{b}}{a^2 - b} \) | Binomios con raíz: se usa el **conjugado**. |
|  | \( \frac{1}{\sqrt[3]{a}} \cdot \frac{\sqrt[3]{a^2}}{\sqrt[3]{a^2}} = \frac{\sqrt[3]{a^2}}{a} \) | Raíces cúbicas. Se busca que los exponentes sumen 1. |
